唯一真實反應 - 李碧華

唯一真實反應 - 李碧華

名采論壇

「過橋抽板」都幾有趣。林鄭獲中聯辦及京官發功箍票，終於7 7 7了，上場後馬上強調「自己的事自己做」──若有實力有骨氣，早響，別倚仗盲撐、威逼、施捨、利益交換。

有良知的香港人向來敬佩真材實料，瞧不起既當婊子又立牌坊，語言偽術。

7 7 7日日出動催谷民望想由負數到零，開始扮親民很吃力，什麼逼地鐵坐小巴到茶餐廳，老板娘是汕頭政協，圍攏市民是收錢大媽，「強吻」和小冊子簽名的戲多麼爛。

但這也不算最惡心，當7 7 7重返中學母校嘉諾撒聖方濟各書院發表講話時，報導說她再稱自己是「受到天主感召」參選特首。又擺天主上枱？港人看得明白，天主祂老人家是無法捧你登基的，共產黨迫害宗教信仰，假借或濫用天主之名？作假見證？他日必遭報七十七個七倍吧。

現今資訊發達，你不懂，但人人都可自網絡搜索到新聞專訪：「林鄭說『恨做』特首的熱情較兩個月前更緊要……」見人說人話，見鬼說鬼話，見神說神話，都破綻百出，虛假不堪。

唯一發自五內最真實之反應，是老公被裝扮好上台獻花，一攬她就翻白眼不耐煩，卅多年夫妻多「生外」，與那些大腹賈、老政棍、表叔公……攬攬時之媚笑對照，經典寫真！

以為性高潮